\documentclass[letter,12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\pagenumbering{gobble}
\usepackage{tikz,stackengine}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\graphicspath{ {./Img/} }

%opening
\title{Manual de uso de repl.it}
\author{Eduardo Alexis Valencia Dorantes}
\date{27/Marzo/2020}

\begin{document}

\maketitle
\begin{abstract}
Se presentará una forma de trabajar en repl.it para compilar nuestros archivos de Python y subirlos a nuestra nube de Google Drive.
\end{abstract}

\section*{Trabajar con la plataforma}
Para comenzar debemos abrir nuestro navegador y buscar la pagina \url{repl.it} y nos aparecerá la siguiente ventana.

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen3}
	\caption{}
\end{figure}

Y después nos vamos a la parte de Sign up. Y nos llevará a la siguiente ventana:

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen4}
	\caption{}
\end{figure}

 El cual vamos a llenar con nuestro correo @ciencias y crear una contraseña que no vayamos a olvidar. En nuestro caso anotaremos que no somos profesores
 \newline
 Ya que hemos creado nuestra cuenta, nos pedirá que digamos cual es nuestro grado de experiencia programando y con cuales IDE queremos trabajar, para nuestro caso será necesario que incluyamos el IDE de Python.
 \newline
 Ahora comenzaremos a trabajar con la terminal de Python y nos dará por defecto la siguiente pagina:
 
 \newpage
 \begin{figure} [t]
 	\centering
 	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen6}
 	\caption{}
 \end{figure}
 
 Borraremos el texto predeterminado de la consola y anotaremos lo siguiente:
 
 \begin{figure} [h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen7}
 	\caption{}
 \end{figure}

Avanzaremos creando otros dos archivos con código, para ello debemos irnos a la siguiente pestaña:
\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen8}
	\caption{}
\end{figure}

 Y crearemos los siguientes dos archivos:
 
 \begin{figure} [h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen9}
 	\caption{}
 \end{figure}

Escribiremos lo siguiente en cada archivo, respectivamente:

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen10}
	\caption{}
\end{figure}

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen11}
	\caption{}
\end{figure}

Ahora, nos volvemos a situar en la siguiente pesta\~na,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagen12}
	\caption{}
\end{figure}

Hagamos clic en la columna con las tres barras, y nos debe mostrar lo siguiente,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen13}
	\caption{}
\end{figure}

Y pediremos que nos lo guarde como un zip, al cual llamaremos ArchivoDePrueba.zip. Y para finalizar lo guardaremos en nuestro directorio de Documentos.
\newline
Hasta este momento hemos utilizado básicamente, lo que hacemos en nuestro programa de Spyder, pero en linea. Lo que nos podría ayudar si en algún momento no podemos trabajar directamente desde nuestra computadora.
\newline  
Ha llegado el momento de subir nuestros archivo a la nube de Google Drive.

\section*{Subir archivos a Google Drive}
Abriremos una nueva ventana de nuestro navegador y entraremos a nuestro Google Drive.
\newline
Ya que nos aparece la página principal, dirigiremos nuestro cursor a esta parte,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen14}
	\caption{}
\end{figure}

Hacemos clic en nuevo y nos mostrará las siguientes opciones,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen15}
	\caption{}
\end{figure}

Crearemos una carpeta cuyo nombre debe ser "2020"
\newline
Nos mostrará una nueva ventana con el nombre de esta carpeta, haremos clic con el botón izquierdo de nuestro mouse y de igual forma nos aparecerá la opción de crear y crearemos una carpeta dentro de "2020", la cual llamaremos "programaci-n-2020-2", y nos aparecerá lo siguiente,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagen18}
	\caption{}
\end{figure}

Daremos clic derecho sobre esta carpeta y repetiremos el proceso anterior ahora creando una carpeta en "programaci-n-2020-2", a la cual llamaremos "Python" y nos mostrará lo siguiente,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagen19}
	\caption{}
\end{figure}

Ahora en esta crearemos la carpeta "Scripts" y nos mostrará lo siguiente, 

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagen20}
	\caption{}
\end{figure}

Hasta este momento hemos creado 4 carpetas, pero trabajaremos sobre esta ultima.
\newline
Damos clic derecho sobre esta ultima carpeta y después clic izquierdo y nos volverá a mostrar la siguiente ventana,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen21}
	\caption{}
\end{figure}

Y damos clic en Subir archivos, lo cual nos llevará a nuestras carpetas de archivos, nos iremos a Documentos y después buscamos el archivo que creamos antes (ArchivoDePrueba.zip) y damos clic en Aceptar.
\newline
Al hacer eso sobre "Scripts" nos subirá el archivo y nos mostrará lo siguiente,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{Imagen22}
	\caption{}
\end{figure}

Para ya casi finalizar nos situamos sobre la parte izquierda de nuestra ventana y se verá de la siguiente manera,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Imagen23}
	\caption{}
\end{figure}

Hacemos clic izquierdo sobre la carpeta "programaci-n-2020-2", y nos debe mostrar lo siguiente,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Imagen24}
	\caption{}
\end{figure}

Hacemos clic sobre compartir y nos mostrará la siguiente pestaña,

\newpage
\begin{figure} [t]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{Imagen25}
	\caption{}
\end{figure}

Y por ultimo, escribimos los correos del profesor y los ayudantes, damos clic en enviar,

\begin{figure} [h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagen26}
	\caption{}
\end{figure}

Y ese es todo el trabajo que necesitas hacer para trabajar con repl.it y Google Drive, dado el caso si no puedes trabajar con Spyder y GitAhead.

\end{document}